%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}
\usepackage{array}
\auteur{N. Perin \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Franc carreau}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}
On peut considérer un seul carré, en effet le centre du palet tombe
dans un seul carré et la position du palet par rapport à ce carré
suffit pour conclure. On peut supposer que chaque côté de ce carré a
pour longueur une unité.

\begin{itemize}
\item Faire une figure
\item Utiliser le fichier \texttt{franc\_carreau\_ini.ods} et le compléter
\item $\quad$

\begin{bclogo}[arrondi=0.1,logo=\bcbook]{Avec \href{http://fr.libreoffice.org/libreoffice/calc/}{un tableur}}
    \begin{tabular}[h]{>{\begin{ttfamily}}l<{\end{ttfamily}}>{:\,}l}
    ALEA()& Simule le tirage aléatoire uniforme d'un nombre compris entre 0 et 1\\
    ET( \textit{cond 1};\textit{cond 2})&Renvoie \texttt{VRAI} si et
    seulement si toutes les conditions sont vraies\\
    NB.SI(A1:A10;1)&Donne le nombre de ``VRAI'' dans la plage  \texttt{A1:A10}\\
    \end{tabular}
  \end{bclogo}
\end{itemize}

\end{document}
